[又黎多次] 台網紅谷阿莫疑侵權用世界盃影片

台灣網絡紅人谷阿莫日前以本屆世界盃賽事影片剪輯約4分鐘影片，被取得台灣轉播權的愛爾達電視發函警告，同時通報國際足協(FIFA)。

谷阿莫日前使用本屆世界盃賽事影片，剪輯約4分鐘的「谷阿莫4分鐘教你假裝有在發落2018世足賽(1-8天賽事)」。雖然他事後刪了影片，但恐已涉及侵權行為。

愛爾達電視表示，谷阿莫未經授權使用世界盃影片，恐涉及侵權，上周已發函告知需取得授權才能使用，目前仍未確定和解或提出控告，而谷阿莫則未有回應。

谷阿莫以在YouTube及Facebook上傳「X分鐘看完一部XX的電影」爆紅，但早前有5家片商認為他評述的電影短片屬侵權，並提出起訴。

依家youtube愈來愈多呢d channel，d view仲要個個百幾萬一條片

我都留意到, 尢其係幾分鐘看完電影果d, 勁多views

想睇佢收皮

呢舖撐肥絲
仲有嗰啲乜撚嘢花生騷 拉闊音樂會

一開始以為拉闊音樂會係同啲audience 有互動

拉闊音樂會香港用左有30年

係咁你反左

拗撬
符祿
派頭
疴畢甩
蛇quare
頻能
花臣
蝦碌

呢D香港話未

佢大撚把錢
驚春咩

未

爽 想睇條傻系收皮好耐

咁cctvb拎fifa啲片黎做新聞有冇侵權？

fifa授權官方片段俾電視台播

咁你知唔知花生同拉闊係第二樣嘢嚟

想知佢地英文係咩

拗撬 Argue
符祿 Fluke
派頭 Pride
疴畢甩 痾blood
蛇quare Scare
頻能 Panic
花臣 Fashion
蝦碌 Hard-luck

fifa 告佢 應該 可以收佢皮